「譚惠珠」錯信光頭警長「神算」 促ICAC查「曱甴」點票兼重選

「又唔做嘢，又唔讀書……」自恃是強國網紅兼中共紅人的「舉槍光頭警長」劉澤基，疑用Excel計錯全港區選候選人得票，妄稱只有125萬票有效，廢票多達160萬；在微博造謠炮轟選舉處造假。所謂「人一藍，腦便殘」；一眾從不fact check的撐警藍絲聞悉此假消息，自然信到十足。網上更瘋傳一段疑為民建聯譚惠珠的錄音，同樣聲稱今屆區選廢票多過得票，誣衊點票員做手腳，令很多建制派得票變廢票，又以盧旺達大屠殺及納粹用語「曱甴」侮辱點票員，要求廉政公署徹查兼重選。惟其黨友葛珮帆代譚發聲明否認。
相關新聞：【英國大選】權威民調預測 保守黨將重奪國會控制權

北京和西環嚴重低估港人和勇聯手抗暴的「民意海嘯」，今屆區選71.2%的破紀錄投票率，造就民主派成功顛覆18個區議會，橫掃389席，在當中17個區議會均取得過半數議席，奪得主導權；建制派的得票率雖仍有42%，但在單議席單票制只能保住59席，可謂崩盤式大敗，其重量級「雙料」議員近乎全軍覆沒。歷年區選不少選區均以數百票之差分勝負，不過今屆多個選區，選舉主任疑利用數百張問題票，令幾個民主派候選人由勝轉敗，引來公眾嘩然。但這一切在撐警「藍絲」眼中，完全是另一個世界。
「舉槍光頭警長」（員佐級，俗稱「散仔」）劉澤基在微博上載兩幅Excel試算表截圖，聲稱全港候選人總得票經統計只有125萬，但總投票人數為294萬，反問其餘「160萬選票去了哪？是廢票？……我們要求所有地區重點票！」結果「散仔劉」被踢爆，疑僅直接複製官方網頁的數據在Excel相加，卻不知道Excel不會相加本身附有星號的數字，原來是自己計漏票。
相關新聞：【抗暴之爭】《華郵》：中共建《1984》式監控國度 港人寧破財也要反抗

無獨有偶，網上瘋傳一段疑似為人大常委會《基本法》委員會副主任、警察員佐級協會創辦人、廉署審查貪污舉報諮詢委員會前主席譚惠珠的錄音。錄音中的婦人聲線、語速和吐字發音等特徵，均與譚惠珠頗為相似。該名婦人指，「聽聞」多個票站的「曱甴」工作人員，「將建制派啲票呢，數咗過泛民嗰邊，嗰啲爭百幾二百票」，經重新點票後，建制派在近10個選區「反敗為勝」。
該婦人更特別提到，「雙料」議員、工聯會麥美娟在葵青偉盈選區以幾千票之差落敗，也是「曱甴」點票員所為：「就將建制派啲票塗污、摺角、損毀，當廢票；而家（全港）加埋嘅廢票，好得意呀，總和仲多過投票（得票）呀。」她直斥今次選舉極不公平、「咁多問題」，理應判定無效而重選，「甚至要求ICAC（廉政公署）介入囉。」她呼籲建制派「出聲」推翻選舉結果，「我哋只不過係助力」、「我哋出聲係無用」。

屌那媽 輸左就認左 仆街 發爛渣
輸唔起 死cheap 精

屌你老母下次咪撚貼圖啦
嚇撚死人咩

員佐級，俗稱「散仔」

輸打贏要
明明成個選舉都係政府搞 政府請嘅，輸就話自己啲工作人員做手腳
偏幫到仆街唔合程序嘅票站又唔講

係咪講得多大話講到自己都唔記得icac冇咗好耐

蘋果有埋錄音

痴線，越黎越精彩

索性將一件柒件扭曲成真既一樣，再夾硬屈落對家度，已經完全無道理可言

極權政府同藍絲既思維已經遠超出左常人既境界

珠珠又助攻